[RedfernApology2.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:RedfernApology2.JPG "fig:RedfernApology2.JPG")在[澳洲國會前等候時任](../Page/澳洲國會.md "wikilink")[澳洲總理](../Page/澳洲總理.md "wikilink")[陸克文的道歉聲明](../Page/陸克文.md "wikilink")\]\]

**失竊的一代**（，亦作****、****），又翻譯為**失竊一代**、**被偷走的一代**、**被偷走一代**、**被偷的一代**、**被偷一代**、**被竊的一代**、**被竊一代**，是指[澳大利亚政府於](../Page/澳大利亚政府.md "wikilink")1909年\[1\]至1969年年間\[2\]（部份地方持續至1970年代\[3\]\[4\]\[5\]）所實行的「[同化政策](../Page/同化.md "wikilink")」所影響的一代人。當年政府認為[澳洲原住民](../Page/澳洲原住民.md "wikilink")「低賤無知」及「將會消失」，因此強行將10萬名澳洲原住民兒童永久性地帶往白人家庭或者政府機構照顧，以「白化」原居民，令到澳洲原住民兒童與父母長期分離
\[6\]。加上當時多數白人家庭歧視澳洲原住民，往往虐打他們及迫使他們忘記其語言和文化。他們被逼學習白人的語言和生活方式，缺乏接受传统教育的機會，令大部份澳洲原住民在心理及身理上均受到傷害\[7\]
。

1997年，首次有[澳洲國會議員要求時任](../Page/澳洲國會.md "wikilink")[澳洲總理](../Page/澳洲總理.md "wikilink")[約翰·霍華德道歉](../Page/約翰·霍華德.md "wikilink")。後者以「這是上一代政府的錯」為理由而拒絕道歉。2008年2月13日，時任總理[陸克文在澳洲國會上正式三度向澳洲原住民表示歉意](../Page/陸克文.md "wikilink")，承諾將會改善原住民的[生活水準](../Page/生活水準.md "wikilink")，包括減低幼兒夭折率、提高[識字率及](../Page/識字率.md "wikilink")[平均壽命等](../Page/平均壽命.md "wikilink")。

## 用詞

在1924年\[8\]，《阿德萊德太陽報》的一篇文章指出，“偷”聽起來可能有點牽強，但这肯定是当时原住民母親告訴我們的故事。\[9\]\[10\]

## 政策

該政策最早被記錄在《[維多利亞原住民保護法](../Page/維多利亞原住民保護法.md "wikilink")》。

## 確切數目

失竊的一代的確切數目是未知的，範圍有很大爭議。報告《[帶他們回家](../Page/帶他們回家.md "wikilink")》指出至少有10萬兒童從他們的父母手上被搶奪，但這個數字是1994年原住民人口的三分之一，但是，該報告指出，維多利亞原住民保護法在兒童上實行的。澳大利亞歷史學家[羅伯特·曼尼認為有](../Page/羅伯特·曼尼.md "wikilink")20000到25000兒童被搶奪。\[11\]

## 相關的電影和書本

  - 《[末路小狂花](../Page/末路小狂花.md "wikilink")》（*Rabbit-Proof Fence*）
  - 《[母親和女兒](../Page/母親和女兒.md "wikilink")》（*Mother and daughter*）
  - 《[澳大利亞](../Page/澳大利亞_\(電影\).md "wikilink")》（*Australia*）

## 参考文献

## 外部链接

## 参见

  - [澳大利亚原住民](../Page/澳大利亚原住民.md "wikilink")

[Category:澳大利亚原住民](../Category/澳大利亚原住民.md "wikilink")
[Category:澳大利亚政治史](../Category/澳大利亚政治史.md "wikilink")
[Category:1910年代](../Category/1910年代.md "wikilink")
[Category:文化同化](../Category/文化同化.md "wikilink")
[Category:澳大利亞人權](../Category/澳大利亞人權.md "wikilink")
[Category:種族歧視](../Category/種族歧視.md "wikilink")
[Category:世代](../Category/世代.md "wikilink")

1.  Marten, J.A., (2002), *Children and War*, NYU Press, New York, p.
    229 ISBN 0-8147-5667-0
2.
3.  In its submission to the *Bringing Them Home* report, the Victorian
    government stated that "despite the apparent recognition in
    government reports that the interests of Indigenous children were
    best served by keeping them in their own communities, the number of
    Aboriginal children forcibly removed continued to increase, rising
    from 220 in 1973 to 350 in 1976" .
4.
5.  [Social and Emotional Wellbeing: Removal from Natural Family in
    *4704.0 – The Health and Welfare of Australia's Aboriginal and
    Torres Strait Islander Peoples*, Oct 2010, Released at 11:30 AM 17
    February
    2011](http://www.abs.gov.au/AUSSTATS/abs@.nsf/lookup/4704.0Chapter470Oct+2010)
6.
7.
8.  The Haebich interview gives the year as 1923, but see Foster,
    Robert. 'endless trouble and agitation': Aboriginal agitation in the
    protectionist era. Journal of the Historical Society of South
    Australia, 2000;28:15–27.
9.  [Interview with Dr Anna Haebich, The Stolen Generation, *Ockham's
    Razor*, ABC Radio National, broadcast Sunday 6 January 2002.
    Retrieved 10 August
    2012](http://www.abc.net.au/radionational/programs/ockhamsrazor/the-stolen-generation/3503616).
    Anna is author of *Broken Circles, Fragmenting Indigenous Families
    1800–2000*, Fremantle, Fremantle Arts Centre Press ISBN
    1-86368-305-4.
10. Foster, Robert. 'endless trouble and agitation': Aboriginal
    agitation in the protectionist era. *Journal of the Historical
    Society of South Australia,2000*;28:15–27 gives the reference to the
    clipping on this case as \#81: *The Sun*, 16 April 1924; *Register*
    9 April 1924; *Sport's Newsclipping Books* GRG 52/90 SRSA (State
    Records of South Australia). see
    [Kooriweb.org](http://www.kooriweb.org/foley/resources/pdfs/34.pdf)
11.